[闊別十二年] Valve宣布Half-life 新作 Half-life: Alyx

上一集Half-life 2: episode 2已經係2007年嘅事

VR

好似講過話出三隻VR game

VR
不過每次都係有新技術先出新HL

屌你vr

halflife vr
portal vr
l4d2 vr

VR is the future

股價升左5%

物理學聖劍玩VR咪成個白痴仔咁

想睇vr版speed run
實玩到嘔

唔知個物理引擎仲係咪咁呢

近幾年Valve係咁同htc試VR應該就係為咗嗰三隻VR game
Alyx係其中一隻

咁portal會唔會有續集

唔知ps有冇份

如果potral出vr真係暈死都似

S社不過3定律

睇個款似係VR獨佔

It's happening

好撚矛盾 等左咁多年出隻VR

「Close your eyes, honey」

VR咁多缺陷都仲出係vr硬件又貴

買左幾千蚊VR 終於有大作玩
希望唔好似其他VR GAME 咁
1粒鐘就爆機

half life 1.5

唔駛等個孫燒俾我喇，正呀喂

個孫都要燒hl3俾你

我諗大家對vr既印象仲停留係幾年前
而事實今年2019已經係轉捩點
新出既oculus quest, rift s同valve index都大受好評
特別係oculus既價錢降低唔少
software方面朱閪伯格仲promise 之後會有無controller 既hand tracking而無需任何hardware upgrade
好多review包括linus都相信vr not dead yet
game library都算起緊步
唔再係得beat saber玩得過

vr只差一個 flagship game
今次trailer証明隻game至少唔係小遊戲
可以話係vr既milestone

以畫質同流暢度買邊隻vr好？部電腦要唔要好勁先玩到？

Amazon買Rift S 3200
應該夠做掛

HL3 has reached its half-life

想知邊隻型號最抵玩

Rift S la
Vive好貴

half-life3呢

話vr冇得speedrun班友應該冇睇過vr superhot speedrun

Amazon rift S同 quest一樣價

portal 做得好 應該暈到仆街

想買valve index，唔知點買

屌佢老母真係老虎蟹都唔出3嫁wo

VR搵鬼玩咩

quest自建Apps store
要加野插PC
Rift S就只支援電腦
好似係

thx ching

等cyber Monday 睇下有無優惠

有個oculus rift
但想買valve index

so half-life 3 cunt-firmed?

睇定啲先
可能吸引到我玩第一隻VR game

會唔會有新team fortress架？

香港根本唔岩玩vr

v社喎

Half Life 1.5唔計

Rift S 會平到 349usd
Quest 唔會

你唔睇budget緊係index
index係依家最貴最先進
但個人認為rift s已經夠

你睇返alyx minimum requirement只係1060
即係最低限度budget 約八千既電腦就推得郁

大約 12-15 小時

買VR買電腦都唔係大問題
最大問題係間屋太細, 冇位玩

隻game基本上係可以坐喺到玩 但咁當然gaming experience會冇咁好

要搵個坐係到玩而四周圍冇野既位都唔係咁易
我屋企得客廳中間可以玩到
但就要客廳冇人先得

VR HL姐係一條線打到尾, 連關卡設計都無乜, 十粒鐘內玩完既FPS
唔出無咁嬲, 希望佢同呢個新版engine去整下大作

冇玩過vr
點解vr d game冇手臂既?

解謎部分唔係關卡設計, 咁係咩?

你HL2都有d大場景, 仲有揸下車咁, 唔會好似VR版咁既流程
玩法唔會有突破, 同埋VR係叫投入感多左, 但遊戲性, 控制只會仲差
同埋你睇個售價都知唔會係大製作

睇個售價

你有冇睇埋個訪問?
只係講緊一道門已經可以有幾種玩法

遊戲性同控制係多咗

Door Stuck VR

不了, 如果係HF3一定仲劃時代
明明可以整一隻真續作同時支援VR功能
E家就整隻"For VR"既野, 想宣傳又慳錢

雖然唔係half life 3
但竟然仲有half life嘅game出已經係個好開始

Index 香港有得買未

未
前幾日先開始係加拿大同日本賣埋

咁希望3月到有其實都賣左咁耐點解仲未賣全球

我諗緊好唔好買二手Vive就算
雖則Index個手制正好多

dota vr

其實唔難想像VR 會係未來大趨勢 , even 唔係遊戲界都會係大趨勢 , 唔明你地咁抗拒做乜

不抗拒VR , 但我認為AR先會係未來大趨勢
VR只係娛樂,教育同專業範疇用
始終VR係虛擬世界 , AR係結合真實世界 , 應用層面更廣

而家始終難入屋啲
打開機嘅都好多人無vr 啦
大家畀啲時間發展下

主要係覺得屋細玩唔到 唔似外國

我認為他朝一日vr成熟之後人類係唔洗出街 你一切既慾望vr都會比到你 , 除左可能食野唔得之外

咁有點遠 , 我諗仲需要15-20年
到時方向應該係直接用緊大腦接入

變成Matrix咁

Index 成個package聽講應該係而家最好嘅vr
如果差唔多錢，我可能會等佢出

Valve index $999
HTC Vive $499 pro $799
Oculus Rift S $399

Black Friday 美森 Rift S $349

Samsung Odyssey+ US$299

都玩唔到half life

我會買index,future proof, 又有120hz,同級數我諗得cosmos

咩啊?
Valve Index
HTC Vive
Oculus Rift
Windows Mixed Reality
全部都得喎

Samsung Odyssey+ 行 Windows Mixed Reality

我都想 , Valve Index 個手制都好正
但真係太貴
本身都預左要換電腦 , 再加Index . 要成過萬蚊真係頂唔順

依家pc性能根本用唔盡index個display所以我唔會建議買index。
到你電腦行到vr 4k 120 hz個時，index已經過時

買index主要係為個手指感應

有咩好VR提議?

btw 我覺得Vive/Index連用坐姿底玩都要買埋Base Station 先用到 , 係有點多餘

oculus quest 啦，有得無線玩VR , 又有得有線玩VR ,又唔洗base station, 有4個鏡頭嘅inside out tracking，又有hand tracking， 勁過index 嘅finger tracking。一舉4得，得oculus quest得天下

跟據我用leap motion (相同既技術) 既經驗 , hand tracking 係有點限制
因為你要"望"住你隻手先detect到

如果玩game都會揀返手制
當然oculus quest係有包埋

oculus 遲啲會出手套, 有體感回饋, 同埋可以track到, 不過仲研究緊.

無人理放心
d人係想出3

等多另一個十二年

好似話黎緊仲有幾集hl,但我唔覺得佢會行回頭路出non vr

冇打ps4 game, pc game都幾年，因為真係悶。畫面再靚都好，都係悶。

因為出左oculus quest,而家一個星期都玩幾次，睇埋vr av. vr 黎緊會玩晒。你點抗拒都好。因為vr 太immersive.

係時候買rift s等玩Alyx

減左$50 抵到爛

呢個一早有

每次出half life都係有新科技
下次會比vr更先進

quest有曬rift s嘅功能, 個個都賣咗自己部rift s買quest啦. rift s緊係降價啦. 唔好貪佢平買rift s, 到時你只會後悔

我自己就唔會獨立用quest嘅
單獨PC vr計 rift s 真係抵到爛

你屋企大唔大

細 , 預左坐著玩

咁咪撚買vive 啦，quest 啦，或者HP reverb啦

咁咪撚買vive 啦，買quest 啦，或者HP reverb啦

Quest 都有考慮緊
我係見Vive平平地好似買得過 , 又可以買返個knuckles手制配黎用

但係畢竟vive 係第一代vr, 佢仲用緊lighthouse, 你屋企唔夠大真係麻煩啲。仲有啲畫質你預咗一定唔會好得去邊。vive 其實仲有好多缺點不過等你自己領悟吓啦

Vive都停咗啦 得返二手
可以試下vive pro

應該會特登為呢隻買vr

一個po見盡一班食古不化既人

Black Mesa 都終於做好
都整左十幾年
淨係Xen都好似有四年

唔係淨beta有xen咩
個beta仲要未打到Nihilanth

Nihilanth 唔係 Xen 一部分咩?
尋晚先玩完Xen黎 , 一直去到結局喎

即係有vr暈唔玩得

VR Motion sickness同你暈船浪暈車浪一樣
慢慢玩多啲 習慣就會冇乜問題
雖然都唔太建議一次過玩太耐俾個腦同眼休息下

我自，成個禮拜冇玩
唔知佢更新咗
我宜家去打Nihilanth

睇黎睇delay了
Valve Time 發功

Valve Time™️

數不到3的公司

大家玩住bonework等halflife 啦

如果VR 整得好到時全民齊齊變Ready Player One

1月中都冇聲氣
係咪差唔多時候準備delay?
本身4月出既都講左delay喇

黎料了

聽日9am Pacific Time 會係reddit 搞Half-Life: Alyx AMA (你問我答)

The Half-Life: Alyx team will be doing an AMA on tomorrow at 9am Pacific Time. Come prepared with all your burning questions about the game's development, because we'll be there to answer some of them.

-----------------

《戰慄時空》系列遊戲現可免費遊玩，至《戰慄時空：艾莉克絲》發行前截止！

唔小心不推文咗

唔緊
不過原本valve complete pack sale嗰陣都只係賣幾十蚊

搞AMA先係重點

準備開始AMA

希望唔會同FF7 / Cyberpunk2077一樣delay

(We let the Valve Time happen before we announced the game.)

應該唔會

"With the exception of some tweaks to the absolute final scene, the game is done. "

3月23

求唔好valve time

巴打有VR device未?

rift S
應該唔會好似hand lab咁要用手指solve puzzle

得teleport移動方式?

No
你去睇睇IGN 9 mins of gameplay

係香港冇人玩vr定係冇人玩half life

大家用咩vr headset

香港玩速食驚為主

窮撚rift s

少人玩PC
然後冇人玩Half Life

Half-Life冇人識

大把人打CS都唔知咩係halflife

越睇越覺得冇index嘅話個感覺好似差好遠

index香港冇貨，就算有又貴到痴線

香港地區都唔俾買
一定要靠外國
同Oculus一樣

唔會差好遠
最明顯分別都係其他手掣冇得單獨舉中指

玩boneworks成日要攞住啲物件，摙到嗰vive手制有啲老化，成日撳親制都有膠嘅摩擦聲

Superhot 都係
我尋日玩Superhot , 要摙實個掣 , 摙都手都痛
利申:都係Vive

唔撚係掛
我兩隻手掣都唔識震
保養又唔包香港
好撚戇鳩

其實係咪買2手 htc vive 會抵D

如果你搵到$1500左右都抵既
太貴不如最新oculus好過

會唔會因為肺炎delay

我都有咁諗過
冇事嘅

btw 點解個post好似推唔到?

係咪之前太多不推文

洗唔洗開個新post?

換個人開可能多人睇啲

其實買wmr仲方便，又唔洗擺sensor

Rift S 同 quest都唔洗放

星期五可以預載

大家可以preload隻驚了

仲有六個半鐘